<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо князя Прозоровского — Шагин-Гарей-хану. 19 июня 1777 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==''Письмо князя Прозоровскаго — Шагинъ-Гарей-хану.''==

{{p|756}}

{{right2|<small>19-го іюня 1777 г.</small>}}

Всепочтеннѣйшее писаніе, которымъ ваша свѣтлость изволили меня удостоить, спрашивая о степяхъ, лежащихъ между рѣками Бугомъ, Днѣстромъ и Дунаемъ и о прочемъ на томъ краю устроенномъ, трактатное между Всероссійскою Имперіею и Оттоманскою Портою положеніе, я прилежно разсматривалъ и не нашелъ болѣе объ ономъ, какъ сіи слова въ трактатѣ, что оставляются они татарской націи. «Землю, лежащую между рѣками Бердою, Конскими водами и Днѣстромъ, также всю землю до польской границы и лежащую между рѣками Бугомъ и Днѣстромъ, исключая крѣпости Очаковъ съ ея старымъ уѣздомъ, которая по прежнему за Блистательною Портою остается и обѣщается по постановленіи мирнаго трактата и по размѣнѣ онаго всѣ свои войска вывесть изъ татарскихъ владѣній». Почему и не могу вашей свѣтлости ничего рѣшительнаго на сіе донести, а спѣшу съ отправленнымъ сей день курьеромъ представить все разсмотрѣнію его сіятельства графа Петра Александровича Румянцова-Задунайскаго, отъ котораго, что въ резолюцію получу, не умедлю объяснить и вашей свѣтлости, пребывая съ непоколебимымъ усердіемъ навсегда вѣрнымъ слугою.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
